\section{Master - Slave oder Semi-Distributed}

Der Aufbau besteht aus ein Master und mehreren Slaves
Modulen. Jedes Slave-Modul hat eine eigene Verbindung zum Master-Modul (siehe Abbildung: \ref{abb: bms_master_slave}).

Die Slave Module messen die Zellenspannung und die Temperatur, die Messwerte werden an das Master-Modul geliefert und dort verarbeitet. Das Slave-Modul erhält Befehle fürs Management vom Master-Modul. Oft wird diese Ansteuerung nur für überschaubare Systemgrößen eingesetzt, dafür sind diese aber sehr gut skalierbar und können ohne Hardwareänderungen an Batterien mit unterschiedlichen Formfaktoren angeschlossen werden \cite[Kap.: 5.3]{Weicker2013}.

Das System ist in Hochspannungsanlagen verwendbar und besitzt Hochspannungsmesseinheiten, Schütze, Relay, Sicherung und Strommesseinheiten. In den Hochspannungsmodulen ist eine isolierte Kommunikationsschiene mit dem Master-Modul enthalten.
Das ist für die Systeme von Vorteil, die eine Spannung über 1000V besitzen und die Hochspannungsseite mit der Niederspannungselektronik verbunden werden muss.

	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=1]{Bilder/Stand_der_Technik/Master_Slave.pdf}
		\caption{Topologie des Master - Slave BMS}
		\label{abb: bms_master_slave}
	\end{figure} 